[細節補充,文長] 8月5日天水圍79名人士被捕 細節補充

其實以下內容已經打咗幾日, 但一直都冇時間post出黎...

各位睇之餘, 請廣傳。另外亦都希望大家留意返, 琴日嘅被捕人士到依家, 律師都聯絡唔到, 入唔到去新屋嶺幫手, 係咁比啲警察cut線!! 佢哋依家都好可能受到比以下天水圍被捕人士所經歷嘅更恐怖更不公!!!

有關8月5日天水圍濫捕事件, 已經有人講過, 有關內容如下:
8月5日天水圍79位被捕人士 天水圍警署到新屋嶺扣留中心的38小時

［推上民間記者會］希望講返8月5號天水圍濫捕事件，以及之後不合理地釋放被捕者

8月5日天水圍79名被捕人士䆁放被故意刁難

我希望可以係到補充更多細節。文長請大家唔好介意!

事發經過
我細佬5號個日係新北江食完飯, 大概1點鐘左右就路過天水圍警署附近, 聽到好嘈, 唔知發生咩事, 所以佢走咗去望下。冇幾耐就聽到有人大叫”有狗啊, 快啲走!” 然後佢就見到有兩架警車駛咗埋去, 車門一開就有好多防暴落車, 見人就打, 見人就捉。我細佬係天橋, 拍咗條片之後就send俾我同佢啲朋友, 叫人唔好入黎天水圍輕鐵站住。

佢話過咗一陣, 氣氛好似冇咁緊張。就見到有個唔知係記者定社工嘅人係警署出面叫咪, 又舉下banner咁維護女權。我細佬本來諗住走, 但因為太多人走唔到, 去唔到輕鐵站個面, 咁佢就落咗去警署出面嘅行人想穿過去。點知佢一落到去就聽到天橋上面嘅人又係到大叫, “快啲走啊, 啲狗又出黎啦!” 然後啲防暴的確又衝咗出黎。

我細佬想走都走唔到, 佢話現場好混亂。見到防暴黎, 好多人向住一個方向跑, 太多人佢都無辦法哋夾住一齊向同一方向走。但係同時間其實防暴兩邊包抄, 所以大家都走唔到。我細佬話佢係唔識得係到叫咪, 維護女權個個記者定社工, 但混亂中仲聽到佢係到叫大家唔好走, 冷靜啲, 企係到就冇事! 我細佬完全係冇口罩零裝備, 踢住拖咁路過。但啲防暴完全係冇差別咁見人就打, 又係咁推撞, 點撚樣企係到唔走啊?

圍捕後 防暴無理虐待
啲防暴圍到啲人埋牆就叫所有人趴低痞低, 強行扯走啲女仔嘅口罩, 又對現場嘅人又打又鬧! 你一講野, 佢哋就拎住支棍打落黎。現場有好多都係小朋友, 都未成年! 更多係細路囡, 佢哋已經好驚係到喊。細佬話個時嘅情況就係好似係銀行比啲恐怖份子打劫咁! 因為就算啲人已經冇反抗, 痞低曬, 佢哋都仍然係到瘋狂咁噴胡椒噴霧同係咁揮棍! 有一個好細個嘅男仔更加係比班防暴推跌咗落地, 趴咗係到, 仲被班防暴拳打腳踢好幾十秒! 然後又大量噴胡椒噴霧! 手手腳腳都傷曬, 流好多血! 我唔明白點解佢哋已經冇反抗, 仲要受到無理虐待!

一名救護 四十多個傷者
當下個個都係中曬胡椒噴霧, 成身都刺痛, 有人連眼都開唔到, 睇唔到野。超過四十幾個人, 又受傷又中胡椒, 要求搵first aid, 等咗起碼十幾分鐘, 警方都只係派咗一個first aid去幫手! 佢得一對手, 逐個逐個黎, 幫得幾多個? 需要幫助就唯有等! First aid包紮個時亦都係冇事先消毒! 細菌感染咁點算? 可以死得人嫁屌你老母! 佢哋亦都係冇提供任何醫療用品俾在場人士去清理。基本上全部沖洗同包紮都係佢哋自己互相幫忙, 用自己嘅水去整理! 所以就算沖洗完都仍然有好多化學殘留物。細佬話第二朝起來係痛醒嫁……事後我細佬比我睇, 佢條頸依家都仲係有個位腫起咗一舊, 掂到就痛。佢手都受傷, 係個陣比啲防暴推落地下整親, 傷口勁大, 係呢幾日先埋口!

暴曬半小時 不斷辱罵
細佬話個陣大家係皮膚同眼睛都刺痛嘅情況下, 所有人仍然係外面暴曬半個鐘先有得入警署。有人曬到差唔多暈低, 好辛苦, 差唔多中暑! 暴曬個半個鐘, 細佬亦話啲警察態度極度惡劣, 不斷挑釁辱罵在場嘅人。”你唔係好撚叻嫁咩? 唔係好撚威嫁咩? 過黎隻揪隻啊嘛?” 佢仲記得有個警察 (佢話同兇鄭松泰個警察好似樣嘅, 但唔確定係咪佢) 同啲人講 ”你睇下, 你班兄弟掉你石仔啊!”。

入去警署嘅途中, 有個肥肥哋嘅女警見到個細路囡就係到問佢”喂 你幾大啊?” 唔知個女仔話十三定十四歲。然後個女警就兇佢話 ”好人好姐走過黎做乜野啊? 咁細個搞埋啲咁嘅野, 你係咪high咗野啊? 食咗白粉啊?” 哇我屌你老母真係屈得就屈!

拖延急救 虐待市民
細佬話入到去有見到個男仔受咗傷又暴曬完, 入到警署個樣就已經青曬, 又全身係咁震, 痙攣抽筋咁, 個樣睇落已經發緊高燒。佢問咗幾次可唔可以幫佢叫白車, 佢好唔舒服, 但係班警察就係咁拖, 仲叫佢唔好扮野! 又話叫佢等, 又話安排緊。 等咗好耐, 最後白車終於黎到, 救護都話要佢快啲入院治療, 咁佢先坐住輪椅上白車。

無理拒絕打電話給家人要求 凌晨四點到上水羈留所
入到去警署細佬佢哋係等咗好耐, 咩指示都冇, 只可係到等。由下午兩點等到夜晚, 警察先問在場有on list嘅人見唔見律師。之後先話, 如果要搵律師嘅話可以打俾律師, 亦只可打俾律師, 唔可以打俾屋企人。好多人凌晨先見到律師, 見完約凌晨三點買四點先上車去上水羈留所。

警察言語恐嚇
有另外一個男仔傷得好重, 就係俾班防暴推跌圍毆個個! 傷勢好嚴重, 手腳流曬血流膿, 周圍嘅被捕人士幫佢換咗好多次膠布都係咁。佢去到上水羈留所先叫白車去醫院, 細佬話聽到啲警察同個個男仔用威脅恐嚇嘅語氣叫佢講野小心啲, 如果唔係後果好嚴重! 個個男仔傷口係貼咗膠布兩日, 都仲發炎流膿流緊血水啊!

故意拖延程序 戲弄被捕人士及其親屬
細佬佢哋再要求要打俾屋企人, 警察就話安排緊, 等等啦! 但直到所有人保釋, 足足接近二十小時都冇安排過打電話! 佢哋唯一可接觸外界嘅渠道就係律師…. 由細佬佢哋六號凌晨到上水, 直到七號早上錄口供, 七號下午四點左右才轉到有冷氣房間。

等到第二日下午大概六七點, 先至話可以係天水圍警署用1000蚊保釋。但係在場嘅人冇咁多錢, 佢哋討論完係八點幾就話可以係上水直接用500蚊保釋。好多人身上都冇咁多錢, 全部都係在場嘅人夾, 幫大家保釋。但係佢哋等到午夜十二點都未開始保釋!

上水咁夜已經冇曬車走! 班警察仲係故意係到玩程序, 拖延時間。細佬話佢哋有問幾時走得, 班警察竟然仲係到話安排緊。六點講到十二點都仲安排緊, 最終凌晨兩點幾先走到。被捕人士嘅親人朋友黃昏六點幾已收到律師電話, 八點就到天水圍警署, 十一點幾十二點又臨時轉去上水保釋要佢哋仆過去。

去到彩園邨又冇手機聯絡佢哋, 個個都好膽心周圍仆去搵仔女。之前個post都有詳細講, 除咗第一架車係係彩園邨落, 其他車都係亂咁係上水四處停。玩撚咗班家屬差唔多成十個鐘啊! 細佬佢哋又個個都冇手機, 當中又咁多未成年小朋友! 如果冇有心人出黎搵佢哋, 接佢哋, 佢哋成晚都唔知點走啊!

我真係好憤怒, 唔知道可以做啲咩! 但我一定一定要話俾大家知佢哋嘅經歷! 今日係佢哋, 聽日會唔會係你哋身邊嘅屋企人? 會唔會係你仔女, 你父母, 你至親? 我哋到底係交稅養緊乜野人?

被捕人士/佢哋嘅親友見此post請聯絡我, 希望可以開個群組俾大家share返當日嘅影片… just in case.

[緊急分析]法！不！責！眾！

推一推

自推十下

光復香港

時代革命

黑警落地獄

禍必及家人

五大訴求

缺一不可

以眼還眼啊屌你老母

黑警全家填命!!

求下大家睇到

up

再推...

人呢

我屌, 推左20次都冇人

推推

有冇人知琴日啲被捕人士點

其實要點推先有人睇到？

第2頁都冇人姐係點

盡咗力啦屌

今次真係WFC

人啊

係我p牌開post定咩原因呢？

唔知可以點做

721 811

dllm何式凝

721 805 811

終於有人睇到呢啲重點

我細佬唔撚識佢嫁，見佢拎住支咪就係咁叫

屌佢老母

繼續推

推到天荒地老 唔撚坐摩天輪

推

805 濫捕

721 元朗

811 警暴 dllm

左膠必須死

我屌
左膠

818 又黎大遊行啦

推，置頂

成個post都係我

推到全世界都抽時間睇

警渣落地獄

做狗都便宜你，人型垃圾死黑警

push

推文

again

再

未落，保釋咗要返去報到，手機沒收。應該大部分都係咁

繼續push

有問題可問

在線可秒回

死黑警

死左膠

推到100先瞓

希望有人一齊推

黑警濫捕可恥

釋放所有義士

成立獨立調查委員會

撤回送中惡法

立即真雙普選

林奠落地獄

到底點做好

點解推極都係咁

全世界都要知！！

睇到

推咗好耐，求下廣傳

繼續推，推埋林奠條仆街落地獄

唔撚知可以講乜好
721 811

推到100我就收皮

98

811

大家都睇唔到

未比狗逗過嘅人，唔會見識到啲狗有幾黑暗

盡咗力，好攰。聽日再推

讚你，我p牌正評不能

幫推一下
嗰日有份出上水，玩撚到3:45先知接走晒人
成班有心家長都比狗撚左4粒鐘

天水圍人幫手推

屌曬佢哋老母

好人一生平安

真恐怖分子

痴撚線 好嬲啊
分分鐘搞到班細路有心理陰影屌

黑警

Pushhhh

推
條八婆真係害撚死人

一定有

之前有媒體出咗，話仲有兩個13 14歲女仔返學校買書比人捉咗

Push

Poli shit

請被捕人士向記者講出自己經歷！

仆街黑警死全家！

不過，問題根源在柒婆度。

五大訴求！

推哂死

香港市民同黑警此仇不共戴天

推兩野 條垃圾左膠真係害死人

sorry小妹借位跪求推
突發！ 點解冇人講816攬炒啦你老母

有9個去左醫院病房

清算

依班人距離退休仲有四十年
未來四十年你知佢地仲係暗處為非作歹對其他人
所以有真普選後 有無咩法案可搞到佢地？

幫手推一推先

好啦，我知p牌係推唔郁啦

全面大清洗

.

嚇死細路仔
莫須有之罪

[url][/url]

黑警死全家